\begin{task}{29.9}
  Даны две вершины треугольника $A(2,-3)$ и $B(5,1)$, уравнение стороны $BC$:
  $x + 2y - 7 = 0$ и медианы $AM$: $5x - y - 13 = 0$. Составить уравнение
  высоты, опущенной из вершины $C$ на сторону $AB$.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть точка $M$ -- середина отрезка $BC$. Обозначим координаты точки $C$ как $C(a,b)$. Тогда координаты точки
  $M\left(\frac{a+5}{2},\frac{b+1}{2}\right)$. Подставим эти координаты в
  уравнения прямых, на которых лежат данные точки:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        5 \times \frac{a+5}{2} - \frac{b+1}{2} - 13 = 0,  \\
        a + 2b - 7 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        5a + 25 - b - 1 - 26 = 0,  \\
        a = 7 - 2b.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        35 - 10b - b - 2 = 0,  \\
        a = 7 - 2b.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        33 - 11b = 0,  \\
        a = 7 - 2b.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        b = 3,  \\
        a = 1.
      \end{cases}
      \implies
      C(1,3)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Найдём уравнение прямой $AB$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x-2}{5 - 2} = \frac{y+3}{1+3}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4x - 8 = 3y + 9
      \implies
      4x - 3y - 17 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Высота $CH$ перпендикулярна $AB$. Найдём отсюда уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x - 1}{4} = \frac{y-3}{-3}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x - 3 + 4y - 12 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x + 4y - 15 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
